【九西補選】泛民籲明晚8時集會反DQ 民陣發起聯署數小時逾千人簽

日前報名參與立法會九龍西補選的劉小麗，今晚7時許收到選舉主任通知被裁定提名無效。多名民主派議員晚上均到公民廣場外予以聲援，再遊行至特首辦門外抗議，高喊「林鄭可恥、林鄭下台」，並呼籲巿民明晚8時到公民廣場外集會，反對政府今次無理決定。將代表民主派出戰九西補選的李卓人呼籲：「香港人唔可以再忍，我哋一定要行出嚟，攞返我哋的權利，呢個係大家共同的戰場，希望大家一齊打呢場仗！」
劉小麗指，傍晚得悉政府決定時，感到很悲憤，因為政府的做法亳無道理，暴粗扭曲她自2016年至今的政見，目的只是想製造一個選舉結果，她質疑下次選舉，政府是否要將提出「民主自由」的人都要加以踐踏。
劉小麗形容，今次事件反映香港人權已被踐踏至違反國際公約的地步，指政府由過去的設立「紅線」，變成現時向不喜歡的人「淋紅油」。劉小麗又指，早前法官就陳浩天案件下判詞時，已寫明選舉主任如有任何懷疑，應該給予參政人士機會申辯，但選舉主任至今從未查詢她任何立場，「完全無畀機會我申辯」，做法完全不合情、不合理。
被問到會否提出選舉呈請，劉小麗指，會與團隊商量後，以最明智的方法進行。並希望選民在今次打壓下能更團結、明白今次選舉一票是投給香港人、要取回香港的民主和自由，她將會全力為民主派推舉的李卓人助選。對於選舉主任的批評，劉小麗指，其選舉總綱十分尊重一國兩制框架，所謂自決是爭取在合理過程中啟動對《基本法》的修訂。
李卓人則指，香港人被中共「一鎚一鎚一鎚咁打落嚟」，香港人的參選權和自由，正不斷被中共剝奪，形容今次做法比屈打成招更差劣：「我已準備上戰場，去同所有民主派一齊攞返呢個議席！」
民陣亦發起「抗議政治篩選 還我選舉權利」聯署，批評今次是終身剝奪劉小麗的參選權，要求特區政府撤回DQ，還香港人應有的選舉權利，至晚上9時多已經有超過1,000人參與聯署。
發起聯署的民陣指，特區政府DQ劉小麗不單明顯破壞《基本法》賦予香港人的選舉及被選舉權，更顯示特區政府已經將DQ化為常態，在立法會選舉制度中僭建篩選機制，批評是「意圖以民意包裝專制，進一步削弱制衡力量」。
民陣轟，中共及特區政府不斷改劃的紅線、一再擴大的言論禁區，如同向全世界發出「一國兩制蕩然無存，香港全面大陸化」的訊息，破壞香港的國際形象，及減低世界對本港法治的信心。他們要求特區政府，馬上撤回DQ劉小麗的決定，並立即停止任何形式的政治篩選。

全球聯署連結：

梁游會唔會出黎呢？

拖到星期曰